\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.35in,bottom=0.4in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{circuitikz}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq}}
  }}
    \begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Devoir surveillé: piles et réactions redox}}}
\end{center}
\begin{center}
  \textit{Ce devoir est composé d'un unique problème, les trois parties sont indépendantes. Vous répondrez sur copie double, n'oubliez pas d'indiquer vos nom et prénom. Bon courage !}\\[2mm]
  \end{center}
\begin{multicols}{2}

  \includegraphics[scale=0.3]{rv.jpg}
  
  Dans l'épisode 9 de la saison 2 de la série \textit{Breaking bad}, les deux protagonistes Walter White et Jesse Pinkman se rendent dans le désert en camping-car pour fabriquer des  méthamphétamines. Jesse laisse par mégarde les clés sur le contact du camping-car ce qui a pour effet de décharger la batterie, finalement grâce à une astucieuse invention de Walter le camping-car redémarre. Le but de ce devoir est d'étudier la plausibilité d'une telle aventure.
  \end{multicols}
\textbf{\underline{Première partie}}\\
\q On présente ci-dessous la batterie qu'utilise le camping-car. Indiquer la tension nominale de la batterie et la charge de la batterie.
\[\includegraphics[scale=0.4]{batterie.png}\]
\q La lampe du tableau de bord reste allumée parceque Jesse oublie d'enlever la clé du contact. Cette lampe nécessite une puissance de 20 Watts et une tension nominale de 12 Volts. Combien d'ampère consomme cette lampe ? (On rappelle que Puissance = Tension $\times$ Intensité.)\\
\q À l'aide de la notice de la batterie et de la question précédente calculer le temps que mettra la batterie pour se décharger en supposant la charge complète. Sachant que Walter et Jesse restent deux jours dans le désert, conclure.\\
\textbf{\underline{Deuxième partie}}\\
\q Donner l'équation électronique du couple $\mathrm{Zn}^{2+}/\mathrm{Zn}$\\
\q Compléter l'équation électronique du couple $\mathrm{Hg}^{2+}/\mathrm{HgO}$\\
\[ \mathrm{HgO} + 2\mathrm{H}^{...} + 2\mathrm{...} = \mathrm{Hg} + \mathrm{H}_2\mathrm{O}\]\\
\q Pour recharger la batterie Walter décide de fabriquer une pile au mercure à l'aide d'éléments récupérés dans le cammping-car, un schéma de cette pile est représenté ci-dessous. Les éléments de Zinc et l'oxyde de mercure trempent dans une solution d'oxyde de Potassium et sont séparés par une éponge. Quel est le rôle de la solution d'oxyde de Potassium ? Refaire le schéma de la pile vu en cours en adaptant au cas présent (Mercure à la place du cuivre ...°
\[\includegraphics[scale=0.8]{pile.png}\]
\q À l'aide de la classification redox ci-dessous, déterminer la borne plus et la borne moins de la pile ainsi que le sens du courant, vous referez rapidement un schéma sur votre feuille.
\[\includegraphics{hgzn.png}\]
\q Comment appelle-t-on la borne moins d'une pile ? et la borne plus ? \\
\q Rappeler la différence fondamentale entre une batterie et une pile.\\
\textbf{\underline{Troisième partie}}\\
\q On vérifie expérimentalement que ce montage délivre une tension de 6V et une intensité de 3A. Calculer la puissance délivrée par cette pile.\\
\q Pour démarrer ce camping car, le démarreur nécessite au moins 6V de tension et 300 ampères d'intensité. Combien de cellules de ce type faudrait-il utiliser pour démarrer le camping-car ?\\
\q Faut-il relier les cellules en série ou en dérivation pour atteindre l'intensité requise ?\\
\q Au vu des conditions de réalisation (dans le désert ...) cela vous semble t-il réaliste ?
  \[\includegraphics[scale=0.2]{breakingbad.jpg}\]

%\shorthandoff{;:!?}
%% \begin{center}
%%   \begin{circuitikz}[european,scale=0.9, every node/.style={scale=0.9}]
%%     \draw (0,0) to[V, v=$E_1$, i=$i_1$] (0,2) to[R, l=$R_1$] (0,4) -- (2,4)
%% to [R, i=$i_2$, l=$R_2$] (2,0.5) -- (2,0) -- (4,0)
%% to[V, v=$E_3$, i=$i_3$] (4,2) to[R, l=$R_3$] (4,4) -- (2,4)
%% (0,0) -- (2,0) ;
%%   \end{circuitikz}
%% \end{center}
%%  \begin{circuitikz}\draw(0,0)to[R,v=$U_1$](2,0);\end{circuitikz} 
%\shorthandon{;:!?}

%exercice oubli d'éteindre les phares 
\end{document}
